
\medskip

\begin{center}
\psset{unit=0.8cm}
\begin{pspicture}(15,12.5)
%\psgrid
\psframe(1.5,1.2)(8.5,3.1)%EHDA
\psline(8.5,1.2)(10.5,2.7)(10.5,4.6)(6,11.7)(8.5,3.1)%HGCID
\psline(6,11.7)(1.5,3.1)%IA
\psline(10.5,4.6)(8.5,3.1)%CD
\psline[linestyle=dashed](1.5,3.1)(3.5,4.6)(10.5,4.6)%ABC
\psline[linestyle=dashed](1.5,1.2)(3.5,2.7)(10.5,2.7)%EFG
\psline[linestyle=dashed](6,11.7)(3.5,4.6)(3.5,2.7)%IBF
\psline(3.4,6.7)(7.45,6.7)(8.6,7.6)%RMS
\psline[linestyle=dashed](8.6,7.6)(4.58,7.6)(3.4,6.7)%STR
\uput[ul](1.5,3.1){A} \uput[ul](3.5,4.6){B}
\uput[ur](10.5,4.6){C}\uput[r](8.5,3.1){D}
\uput[dl](1.5,1.2){E}\uput[ul](3.5,2.7){F}
\uput[ul](10.5,2.7){G}\uput[ul](8.5,1.2){H}
\uput[u](6,11.7){I}\uput[dr](7.45,6.7){M}
\uput[ul](3.4,6.7){R}\uput[ur](8.6,7.6){S}
\uput[ul](4.58,7.6){T}\uput[r](6,3.85){K$_1$}
\uput[r](6,7.15){K$_2$}
\psdots(1.5,3.1)(3.5,4.6)(10.5,4.6)(8.5,3.1)(1.5,1.2)(3.5,2.7)
(10.5,2.7)(8.5,1.2)(6,11.7)(7.45,6.7)(3.4,6.7)(8.6,7.6)(4.58,7.6)(6,3.85)(6,7.15)
\psline{->}(12,3.6)(11,3.6)\uput[r](12,3.8){Partie}\uput[r](12,3.4){principale}
\psline{->}(12,6)(11,6)\uput[r](12,6){Chambres}
\psline{->}(12,9.6)(11,9.6)\uput[r](12,9.6){Grenier}
\psline{<->}(2.6,6.7)(2.6,11.7)\uput[l](2.6,9.2){4,5 m}
\psline{<->}(1,1.2)(1,3.1)\uput[l](1,2.2){3 m}
\psline{<->}(1,11.7)(1,3.1)\uput[l](1,7.4){6,75 m}
\psline{<->}(1.5,0.6)(8.5,0.6)\uput[d](5,0.6){12 m}
\psline{<->}(9,1.2)(11,2.7)\rput(10.5,1.7){9 m}
\end{pspicture}
\end{center}

\medskip

Une maison est composée d'une partie principale qui a la forme d'un pavé droit ABCDEFGH surmonté d'une pyramide IABCD de sommet I et de hauteur $\left[\text{IK}_1\right]$
perpendiculaire à la base de la pyramide.

Cette pyramide est coupée en deux parties :

\setlength\parindent{8mm}
\begin{itemize}
\item[$\bullet~~$] Une partie basse ABCDRTSM destinée aux chambres;
\item[$\bullet~~$] Une partie haute IRTSM réduction de hauteur $\left[\text{IK}_2\right]$ de la pyramide IABCD correspondant au grenier.
\end{itemize}
\setlength\parindent{0mm}

On a : EH = 12 m ; AE = 3 m ; HG = 9 m ; IK$_1$ = 6,75 m et IK$_2$ = 4,5 m.

\emph{La figure donnée n'est pas à l'échelle.}

\medskip

\begin{enumerate}
\item Calculer la surface au sol de la maison.
\item Des radiateurs électriques seront installés dans toute la maison, excepté au
grenier.

On cherche le volume à chauffer de la maison.

On rappelle que le volume d'une pyramide est donné par :

\[V_{\text{pyramide}} = \dfrac{\text{Aire de la Base} \times \text{Hauteur}}{3}\]

	\begin{enumerate}
		\item Calculer le volume de la partie principale.
		\item Calculer le volume des chambres.
		\item Montrer que le volume à chauffer est égal à 495~m$^3$.
	\end{enumerate}
\item  Un expert a estimé qu'il faut dans cette maison une puissance électrique de
925~Watts pour chauffer 25 mètres cubes.
	
Le propriétaire de la maison décide d'acheter des radiateurs qui ont une puissance
de \num{1800}~watts chacun et qui coûtent 349,90~\si{\EuRo}{} pièce.
	
Combien va-t-il devoir dépenser pour rachat des radiateurs ?
\end{enumerate} 
